中國欲建10艘航母 妄想統一台灣建航母基地 「可迅速出擊東北亞」

中國大陸為何堅持不肯放棄台灣，其中一大原因就是戰略位置。中國大陸新浪軍事網今日一篇分析文章指出，中國海軍未來30年內很可能會擁有10艘航空母艦，還說等統一台灣後，部屬在台灣海軍基地的航母便能迅速出擊東北亞地區，並隔離駐守在夏威夷美軍。

該篇文章指出，中國在10年前提出建造5艘航母的目標。美國有專家指出，種種跡象顯示，「這只不過是才剛剛開始，中國海軍按全球利益來說至少要10艘航母才夠」。文中還說，西方推測到2049年，中國可能擁有10多艘航母。同時海軍陸戰隊將擴大到10萬人，最終將擁有30至40艘大型兩棲戰艦組成的遠洋海軍。而為了停靠航母，中國海軍也正在大規模興建航母基地。

該文作者表示，解放軍已經在青島和海南島亞龍灣新建航母基地，能容納4艘航空母艦，加上興城航母基地，最多停靠6艘航母。作者接著囂張地寫著：「如果統一台灣後，可以想像，台灣一些新建的海軍基地和港口，最終可能容納至少8至10艘核動力航空母艦。來自海南和台灣基地的核動力航母戰鬥群可以迅速出擊東北亞，隔離在關島和夏威夷美國海軍部隊，還可前往南太平洋，印度洋，非洲和大西洋。」

文中還說，隨著「一帶一路」計畫執行，中國需要更多的海外基地供軍艦遠航停靠補給。吉布地是中國公開建立的第一個真正的海外基地，除此以外，將來中國可能在柬埔寨、緬甸、斯里蘭卡、巴基斯坦、馬爾地夫、塞席爾、那萬杜、斐濟、聖多美及普林西比島、奈及利亞、尚比亞和委內瑞拉建立類似軍事通道和後勤設施。

諷刺的是，中國大陸國家主席習近平本周二在中共改革開放40周年大會上還強調中國不想稱霸，但這篇文章卻高調揭露出中國想成海洋霸權的野心。

10架噴黑煙仲得了
到時成個亞洲一齊共享中國人嘅榮耀

章魚戰術，
衛星導航雷達全部睇唔到。
贏哂。

十幾枝反艦就可以亡一個國，超扺玩

冇海外基地要咁多航母做乜

咁既工業技術做條柒咩。。。

哪裡來的自信 人唔笑狗都吠

想當年清朝都有隊艦隊架，一鋪過沈晒ja ma

隔離珍珠港美軍？？
分分鐘連日本橫須賀果堆都唔夠打

作者接著囂張地寫著：「如果統一台灣後，可以想像，台灣一些新建的海軍基地和港口，最終可能容納至少8至10艘核動力航空母艦。來自海南和台灣基地的核動力航母戰鬥群可以迅速出擊東北亞，隔離在關島和夏威夷美國海軍部隊，還可前往南太平洋，印度洋，非洲和大西洋。」

台灣本身就係太平洋一艘不沉航母

無核動力你去得邊?

美國一部單挑哂十部大陸豆腐渣戰艦

到時美國一定解禁日本 比佢起攻擊航母幫手

無飛機既航母有咩用

發夢支共可以頂到2049？

空氣污染都打贏你啦，日日噴黑煙

本身統一台灣就係一種唔可能實現既幻想

台灣戰略位置
對江浙上海一帶防禦起關鍵性作用
所以支那一定要奪取台澎

我發覺中共仲停留在「人海戰術」既思想
以為數量多就代表勁

就好似韓戰咁
出動幾萬人 向前衝, 用死幾千人既代價, 殺死幾百名美軍 果種打法

北洋艦隊 2.0

留名等睇現實版Fallout China

依家美國全面打擊支那
更加唔會俾你郁到台灣一條毛
美國會唔知俾支那出到大平洋係一件幾咁嚴重既事?

北洋d船唔廢...

仲話30年得，過唔過到10都成問題

10艘航母=人工珊瑚礁

學達將軍咁用黑煙潛入

雄3

你地識條春咩
十架船一打仗就自爆
贏左

成個雷達都係我既飛機
你班美帝點同我鬥？

留名睇日本一隻+F35 橫掃

Chinese Navy Is The Best?

日本航母佩f35b

配f35b

中國大陸新浪軍事網今日一篇分析文章指出，中國海軍未來30年內很可能會擁有10艘航空母艦，還說等統一台灣後，部屬在台灣海軍基地的航母便能迅速出擊東北亞地區，並隔離駐守在夏威夷美軍。

FF

30年後美國連真係識飛天嘅航空母艦都做到出嚟啦

仲同你爭太平洋啲島仔玩咩

不如叫你個小學生領導人忍到十隻落水之前唔搞到亡國先講啦

每次見到呢啲文章我就好放心
你越囂我就越放心，你突然認死狗我先驚

支持
睇下美國佬打唔打獲你

Aga 歷史話我知 佢越來越接近收皮

北洋水師是清朝新式海軍四支艦隊中規模最大、投資最巨者，規模一度為世界第八、亞洲第一。

東北亞
即係連俄羅斯都包埋

多到全個mon都係 遮O住哂綠光一片

China Navy is the best joke

真係等你起到第十架先冧你咩⋯

其實共狗知唔知航母係要有好多戰艦組成戰鬥群先有用？否則只係一個移動箭靶

就係用來打飛機lor

人地已經有太空軍

當佢整到一半功能既垃圾號 每年經費呢? 支那就爆煲啦

當是亞洲第一大艦隊呀嗎
但無指揮人才 又無炮彈

人員訓練無可能跟得切 仲要編組成戰鬥群

靠債務外交，還唔到錢就「借用」港口一百年。

咁撚想打仗就唔好將中國人豬咁養啦

整囉，玩到自已破產都似，英美蘇聯都供到死死下，重想供埋一份，係勁既3個戰鬥群夠做，係廢既100個都係等死，美國要做世界警察先咁多隊姐。

豬瘟都已經收你中國皮啦

你有無錢整呀

可以喺生平之內見證火燒連環船 正
支持港共課金幾千億支那

到你起到十隻
人地日本美國已經擺成堆潛艇睇實你

知喇 知喇

30年美帝啲軌道武器能該一發就收到一架皮

30年仲要"可能"
到時美國可能用緊高達啦

又打算拎軍費貪污？

唔用可能咪用或會囉 編編文都係用果幾個詞去堆砌啦

每架配備兩架尿袋鑑

百幾年前都興大白象
到今日都係不變

百幾年前 北洋艦隊係貴 但係其實幾勁 只不過後來cut budget先比日本收皮
而家啲大白象 又要使錢 又冇撚用

支那如果係台灣搞到場類似67暴動既野
情況就會唔同

到時十鳩幾架一齊噴黑煙都咪話唔爽

或者全部尿袋無武器

美國F35已經配裝緊戰術核彈,你支那得架短腳艦載機